\chapter*{Affidavit}
\thispagestyle{empty}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Affidavit}
Hiermit versichere ich an Eides statt, dass ich die vorliegende Arbeit im
Masterstudiengang Informatik selbstständig verfasst und keine anderen
als die angegebenen Hilfsmittel – insbesondere keine im Quellenverzeichnis nicht benannten Internet-Quellen – benutzt habe. Alle
Stellen, die wörtlich oder sinngemäß aus Veröffentlichungen
entnommen wurden, sind als solche kenntlich gemacht. Ich versichere
weiterhin, dass ich die Arbeit vorher nicht in einem anderen
Prüfungsverfahren eingereicht habe.

\noindent Ich stimme der Einstellung der Arbeit in die Bibliothek des Fachbereichs
Informatik zu.

\vspace{2cm} 

\noindent Hamburg, den \uline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~}~~~~~Signature: \uline{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~} 



